一句破解藍絲長輩謬誤

梳 扼左你地入黎
係用「一大段」先啱

以下係借acc俾一位姐姐
代佢出post

===============================

長輩:你地可以去示威去遊行，但唔好破壞公共設施，唔好攪到黎我屋企好嗎?

我:如果孫中山聽到你咁講應該會死左都激番生。其實我同孫中山追求緊同一樣野，叫民主。

想像一下，當年冇辛亥革命，我地仲活係帝皇制度下，我地係點生活？港女最多做下宮女，嫲嫲，但我諗冇乜港男會願意做「公公」。隨時講咗一句說話就會俾人打甚至杖斃。你願意咁樣生活？

今日，雖然我地會有短期損失，但長遠我地可以過更好更安樂既生活。

如果，今次運動令你受到有經濟損失，生活冇咁方便，我同你講「對唔住」。但如果將來革命成功，大家都擁有光明既將來，你會唔會願意同我講句「多謝」？

============================

歡迎大大力討論

香港的核心價值——法治和自由已經在崩壞的邊緣，腐敗的港府和警察已經成爲香港社會的毒瘤
破壞公共設施就好似做手術一樣，唔忍受小小痛苦又點可以鏟除毒瘤？

嫲嫲/藍絲會話我唔知咩叫辛亥革命⋯⋯跟住佢就會覺得你喺度鳩噏